# Simplified Chinese translations for Bookworm.
# Copyright (C) 2019-2022 Cary-rowen
# This file is distributed under the same license as the Bookworm project.
# Cary-rowen <manchen_0528@outlook.com>, 2019-2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 'Bookworm'\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: ibnomer2011@hotmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2022-09-08 11:52+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2022-09-09 23:47+0800\n"
"Last-Translator: Cary-rowen <manchen_0528@outlook.com>\n"
"Language-Team: Cary-Rowen <manchen_0528@outlook.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.9.1\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.3\n"
"X-Poedit-SourceCharset: UTF-8\n"

#. Translators: the content of a message indicating a connection error
#: bookworm/otau.py:76
msgid "We couldn't access the internet right now. Please try again later."
msgstr "当前无法连接网络，请稍后再试。"

#. Translators: the title of a message indicating a connection error
#. Translators: the title of a message indicating a failure in downloading an
#. update
#: bookworm/otau.py:78 bookworm/platforms/win32/updater.py:120
msgid "Network Error"
msgstr "网络错误"

#. Translators: the content of a message indicating an error while updating the
#. app
#: bookworm/otau.py:88
msgid ""
"We have faced a technical problem while checking for updates. Please try "
"again later."
msgstr "检查更新过程中遇到了问题。请稍后再试。"

#. Translators: the title of a message indicating an error while updating the
#. app
#: bookworm/otau.py:92
msgid "Error Checking For Updates"
msgstr "检查更新出错"

#. Translators: the content of a message indicating that there is no new
#. version
#: bookworm/otau.py:109
msgid ""
"Congratulations, you have already got the latest version of Bookworm.\n"
"We are working day and night on making Bookworm better. The next version of "
"Bookworm is on its way, so wait for it. Rest assured, we will notify you "
"when it is released."
msgstr ""
"恭喜，您的Bookworm已更新到最新版。\n"
"\n"
"我们正在不停地努力使Bookworm变得更好。下一个版本的Bookworm即将推出，请耐心等"
"待。我们会在发布新版时通知您。"

#. Translators: the title of a message indicating that there is no new version
#: bookworm/otau.py:116
msgid "No Update"
msgstr "当前已是最新版"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/otau.py:141
msgid "&Check for updates"
msgstr "检测更新(&C)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/otau.py:143
msgid "Update the application"
msgstr "更新应用程序"

#. Translators: title of a message dialog that shows a table as html document
#: bookworm/reader.py:376
msgid "Table View"
msgstr "表格试图"

#. Translators: the title of the window when an e-book is open
#: bookworm/reader.py:428
msgid "{title} — by {author}"
msgstr "{title} —作者 {author}"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/__init__.py:69
msgid "&Annotation"
msgstr "注解(&A)"

#: bookworm/annotation/__init__.py:77
msgid "&Bookmark...\tCtrl-B"
msgstr "添加书签(&B)... \tCtrl-B"

#: bookworm/annotation/__init__.py:78 bookworm/annotation/__init__.py:84
msgid "Bookmark the current location"
msgstr "在当前位置添加书签"

#: bookworm/annotation/__init__.py:83
msgid "&Named Bookmark...\tCtrl-Shift-B"
msgstr "命名书签(&N)...\tCtrl-Shift-B"

#: bookworm/annotation/__init__.py:89
msgid "Co&mment...\tCtrl-m"
msgstr "注释... \tCtrl-m"

#: bookworm/annotation/__init__.py:90
msgid "Add a comment at the current location"
msgstr "在当前位置添加注释"

#: bookworm/annotation/__init__.py:100
msgid "Highlight Selection\tCtrl-Shift-H"
msgstr "标记为高亮(&H)... \tCtrl-Shift-H"

#: bookworm/annotation/__init__.py:101
msgid "Highlight and save selected text."
msgstr "高亮显示并保存所选文本。"

#. Translators: the label of a button in the application toolbar
#. Translators: spoken message when jumping to a bookmark
#: bookworm/annotation/__init__.py:110 bookworm/annotation/__init__.py:147
msgid "Bookmark"
msgstr "书签"

#. Translators: the label of a button in the application toolbar
#: bookworm/annotation/__init__.py:112
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#. Translators: the label of a page in the settings dialog
#. Translators: label for a aria region containing annotation
#. used when exporting annotations to HTML
#: bookworm/annotation/__init__.py:122
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:171
msgid "Annotation"
msgstr "注解"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/__init__.py:135
msgid "No next bookmark"
msgstr "往下没有书签"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/__init__.py:138
msgid "No previous bookmark"
msgstr "往上没有书签"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/__init__.py:165
msgid "No next comment"
msgstr "往下没有注释"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/__init__.py:168
msgid "No previous comment"
msgstr "往上没有注释"

#. Translators: spoken message when jumping to a comment
#: bookworm/annotation/__init__.py:179
msgid "Comment: {comment}"
msgstr "注释： {comment}"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/__init__.py:192
msgid "No next highlight"
msgstr "往下没有高亮"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/__init__.py:195
msgid "No previous highlight"
msgstr "往上没有高亮"

#: bookworm/annotation/__init__.py:205
msgid "Highlight"
msgstr "高亮"

#. Translators: spoken message indicating the presence of an annotation when
#. the user navigates the text
#: bookworm/annotation/__init__.py:243
msgid "Bookmarked"
msgstr "书签"

#. Translators: spoken message indicating the presence of an annotation when
#. the user navigates the text
#: bookworm/annotation/__init__.py:246
msgid "Highlighted"
msgstr "高亮"

#. Translators: spoken message indicating the presence of an annotation when
#. the user navigates the text
#: bookworm/annotation/__init__.py:249
msgid "Line contains highlight"
msgstr "行包含高亮"

#. Translators: spoken message indicating the presence of an annotation when
#. the user navigates the text
#: bookworm/annotation/__init__.py:252
msgid "Has comment"
msgstr "有注释"

#. Translators: label of an edit control in the dialog
#. of viewing or editing a comment/highlight
#. Translators: label of an edit control to filter annotations by content
#. Translators: label of a check box that enables/disables searching document
#. content when searching the bookshelf
#. Translators: the label of the text area which shows the
#. content of the current page
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:59
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:266
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:126
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:317
msgid "Content"
msgstr "内容"

#. Translators: header of a group of controls in a dialog to view/edit
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:63
msgid "Metadata"
msgstr "元数据"

#. Translators: label of an edit control in a dialog to view/edit
#. comments/highlights
#. Translators: label of an edit control that allows the user to edit the tag
#. set of a comment/highlight
#. Translators: written to output document when exporting a comment/highlight
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:66
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:522
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:201
msgid "Tags"
msgstr "标签"

#. Translators: label of an edit control in a dialog to view/edit
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:71
msgid "Date Created"
msgstr "创建日期"

#. Translators: label of an edit control in a dialog to view/edit
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:77
msgid "Last updated"
msgstr "最近更新时间"

#. Translators: the label of a button to close a dialog
#. Translators: the label of the cancel button in a dialog
#. Translators: the label of the close button in a dialog
#. Translators: the label of a button to close the dialog
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:91
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:148
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:177
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:245
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:407 bookworm/gui/settings.py:99
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:427 bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:323
#: bookworm/webservices/wikiworm.py:209
msgid "&Close"
msgstr "关闭(&C)"

#. Translators: label for unnamed bookmarks shown
#. when editing a single bookmark which has no name
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:125
msgid "[Unnamed Bookmark]"
msgstr "[未命名书签]"

#. Translators: label of a list control containing bookmarks
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:130
msgid "Saved Bookmarks"
msgstr "保存书签"

#. Translators: text of a button to remove bookmarks
#. Translators: text of a button to remove a language from Tesseract OCR Engine
#. Translators: the label of a button to remove a voice profile
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:133
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:466 bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:317
msgid "&Remove"
msgstr "删除(&R)"

#. Translators: the title of a column in the bookmarks list
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:157
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:265
msgid "Name"
msgstr "名称"

#. Translators: the title of a column in the bookmarks list
#. Translators: text of a toggle button to sort comments/highlights list
#. Translators: header of a column in a list control in a dialog showing a list
#. of search results of matching document pages
#. Translators: the title of a column in the search results list
#. Translators: the label of the image of a page in a dialog to render the
#. current page
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:164
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:355
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:178
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:196
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:60
#: bookworm/gui/book_viewer/render_view.py:32
msgid "Page"
msgstr "页"

#. Translators: the title of a column in the bookmarks list
#. Translators: label of an editable combobox to filter annotations by section
#. Translators: the title of a column in the search results list
#. showing the title of the chapter in which this occurrence was found
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:172
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:261
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:145
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:75
msgid "Section"
msgstr "章节"

#. Translators: content of a message asking the user if they want to delete a
#. bookmark
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:219
msgid ""
"This action can not be reverted.\r\n"
"Are you sure you want to remove this bookmark?"
msgstr ""
"此操作无法还原。\n"
"您确定要删除该书签吗？"

#. Translators: title of a message asking the user if they want to delete a
#. bookmark
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:223
msgid "Remove Bookmark?"
msgstr "删除书签？"

#. Translators: label of an editable combobox to filter annotations by book
#. Translators: text of a toggle button to sort comments/highlights list
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:250
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:359
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:555
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:143
msgid "Book"
msgstr "文档"

#. Translators: label of an editable combobox to filter annotations by tag
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:255
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:147
msgid "Tag"
msgstr "标签"

#. Translators: text of a button to apply chosen filters in a dialog to view
#. user's comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:271
msgid "&Apply"
msgstr "应用(&A)"

#. Translators: the title of a column in the comments/highlights list
#. Translators: header of a group of controls in a dialog to view user's
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:338
msgid "Filter By"
msgstr "过滤"

#. Translators: header of a group of controls in a dialog to view user's
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:347
msgid "Sort By"
msgstr "排序方式"

#. Translators: text of a toggle button to sort comments/highlights list
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:353
msgid "Date"
msgstr "日期"

#. Translators: text of a toggle button to sort comments/highlights list
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:365
msgid "Ascending"
msgstr "上升"

#. Translators: text of a button in a dialog to view comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:374
msgid "&View..."
msgstr "查看(&V)"

#. Translators: text of a button in a dialog to view comments/highlights
#. Translators: the label of a button to edit a voice profile
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:377
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:315
msgid "&Edit..."
msgstr "编辑(&E)"

#. Translators: text of a button in a dialog to view comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:380
msgid "&Delete..."
msgstr "删除(&D)..."

#. Translators: text of a button in a dialog to view comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:382
msgid "E&xport..."
msgstr "导出(&X)"

#. Translators: title of a dialog to view or edit a single comment/highlight
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:454
msgid "Editing"
msgstr "编辑"

#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:454
msgid "View"
msgstr "查看"

#. Translators: content of a message asking the user if they want to delete a
#. comment/highlight
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:471
msgid ""
"This action can not be reverted.\r\n"
"Are you sure you want to remove this item?"
msgstr ""
"此操作无法还原。\n"
"您确定要删除该项吗？"

#. Translators: title of a message asking the user if they want to delete a
#. bookmark
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:475
msgid "Delete Annotation?"
msgstr "删除注释？"

#. Translators: title of a dialog that allows the user to edit the tag set of a
#. comment/highlight
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:520
msgid "Edit Tags"
msgstr "编辑标签"

#. Translators: title of a dialog that allows the user to customize
#. how comments/highlights are exported
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:533
msgid "Export Options"
msgstr "导出选项"

#. Translators: label of a checkbox in a dialog to set export options for
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:593
msgid "Include book title"
msgstr "包含书名"

#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:598
msgid "Include section title"
msgstr "包含章节标题"

#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:604
msgid "Include  page number"
msgstr "包含页码"

#. Translators: label of a checkbox in a dialog to set export options for
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:607
msgid "Include tags"
msgstr "包含标签"

#. Translators: label of a choice control in a dialog to set export options for
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:609
msgid "Output format:"
msgstr "输出格式："

#. Translators: label of an edit control in a dialog to set export options for
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:614
msgid "Output File"
msgstr "输出文件"

#. Translators: text of a button in a dialog to set export options for
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:619
msgid "&Browse"
msgstr "浏览(&B)"

#. Translators: label of a checkbox in a dialog to set export options for
#. comments/highlights
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:624
msgid "Open file after exporting"
msgstr "导出后打开文件"

#. Translators: the title of a save file dialog asking the user for a filename
#. to export annotations to
#. Translators: the title of a dialog to save the exported book
#: bookworm/annotation/annotation_dialogs.py:651
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:253
msgid "Save As"
msgstr "另存为"

#. Translators: the title of a group of controls in the settings dialog
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:28
msgid "When navigating text"
msgstr "文本导航过程中"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:33
msgid "Play a sound to indicate the presence of annotations"
msgstr "使用音效提示有注释"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:40
msgid "Speak a message to indicate the presence of annotations"
msgstr "使用语音提示有注释"

#. Translators: the title of a group of controls in the settings dialog
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:44
msgid "Miscellaneous settings"
msgstr "杂项设置"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:49
msgid "Speak the bookmark when jumping"
msgstr "跳转时读出书签"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:56
msgid "Select the bookmarked line when jumping"
msgstr "跳转时选中书签线"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:63
msgid "Use visual styles to indicate annotations"
msgstr "使用视觉样式显示注释"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:102
msgid "Add &Bookmark\tCtrl-B"
msgstr "添加书签(&B)... \tCtrl-B"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:104
msgid "Add a bookmark at the current position"
msgstr "在当前位置添加书签"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:109
msgid "Add &Named Bookmark...\tCtrl-Shift-B"
msgstr "添加命名书签(&N)... \tCtrl-Shift-B"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:111
msgid "Add a named bookmark at the current position"
msgstr "在当前位置添加并命名书签"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:116
msgid "Add Co&mment...\tCtrl-M"
msgstr "添加注释(&M)... \tCtrl-M"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:118
msgid "Add a comment at the current position"
msgstr "在当前位置添加注释"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:123
msgid "&Highlight Selection\tCtrl-H"
msgstr "标记为高亮(&H)... \tCtrl-H"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:125
msgid "Highlight selected text and save it."
msgstr "高亮显示所选文本并保存。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:130
msgid "Saved &Bookmarks..."
msgstr "已保存的书签..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:132
msgid "View added bookmarks"
msgstr "查看已添加的书签"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:137
msgid "Saved Co&mments..."
msgstr "已保存的注释(&C)..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:139
msgid "View, edit, and remove comments."
msgstr "查看，编辑和删除注释。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:144
msgid "Saved &Highlights..."
msgstr "已保存的高亮(&H)..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:146
msgid "View saved highlights."
msgstr "查看已保存的高亮显示。"

#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:184
msgid "Bookmark removed"
msgstr "书签已删除"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:187
msgid "Bookmark Added"
msgstr "书签已添加"

#. Translators: title of a dialog
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:196
msgid "Add Named Bookmark"
msgstr "命名书签"

#. Translators: label of a text entry
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:198
msgid "Bookmark name:"
msgstr "书签名称："

#. Translators: the title of a dialog to add a comment
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:208
msgid "New Comment"
msgstr "添加注释"

#. Translators: the label of an edit field to enter a comment
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:210
msgid "Comment:"
msgstr "注释："

#. Translators: title of a dialog
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:223
msgid "Tag Comment"
msgstr "标签注释"

#. Translators: label of a text entry
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:225
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:272
msgid "Tags:"
msgstr "标签："

#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:237
msgid "No selection"
msgstr "无章节"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:245
msgid "Highlight removed"
msgstr "已取消高亮"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:248
msgid "Already highlighted"
msgstr "已高亮显示"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:255
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:261
msgid "Highlight extended"
msgstr "高亮扩展"

#. Translators: spoken message
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:264
msgid "Selection highlighted"
msgstr "高亮显示选中"

#. Translators: title of a dialog
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:270
msgid "Tag Highlight"
msgstr "标签高亮"

#. Translators: the title of a dialog to view bookmarks
#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:285
msgid "Bookmarks | {book}"
msgstr "书签 | {book}"

#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:295
msgid "Comments"
msgstr "注释"

#: bookworm/annotation/annotation_gui.py:308
msgid "Highlights"
msgstr "高亮"

#. Translators: written to output document when exporting a comment/highlight
#. Translators: a name of a file format
#. Translators: file type in a save as dialog
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:15
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:257 bookworm/ocr/ocr_menu.py:287
msgid "Plain Text"
msgstr "纯文本"

#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:27
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:90
msgid "Section: {section_title}"
msgstr "章节: {section_title}"

#. Translators: written to output document when exporting files
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:32
msgid "Tagged: {tag}"
msgstr "标签: {tag}"

#. Translators: written to the end of the plain-text file when exporting
#. comments or highlights
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:42
msgid "End of File"
msgstr "文件结束"

#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:52
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:113
msgid "Page {number}"
msgstr "页 {number}"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:74
msgid "Markdown"
msgstr "Markdown"

#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:94
msgid "Tagged: {tags}"
msgstr "标签: {tags}"

#. Translators: written to output document when exporting a comment/highlight
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:126
msgid "Tagged"
msgstr "标记为"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:137
msgid "HTML"
msgstr "HTML"

#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:156
msgid "Exported Annotations"
msgstr "导出的注释"

#. Translators: label of a button to copy the annotation to the clipboard
#. used when exporting annotations to HTML
#: bookworm/annotation/exporters/core_renderers.py:186
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "复制到剪贴板"

#. Translators: the label of a page in the settings dialog
#: bookworm/bookshelf/__init__.py:56
msgid "Bookshelf"
msgstr "书架"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#. Translators: the label of the bookshelf sub menu found in the file menu of
#. the application
#: bookworm/bookshelf/__init__.py:66
msgid "Boo&kshelf"
msgstr "书架(&K)"

#. Translators: the label of a group of controls in the bookshelf page in the
#. preferences dialog
#. Translators: the name of a book shelf type.
#. This bookshelf type is stored in a local database
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:68
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:36
msgid "Local Bookshelf"
msgstr "本地书架"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:41
msgid "Automatically add opened books to the local bookshelf"
msgstr "将打开的文档自动添加到本地书架"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:54
msgid "&Open Bookshelf"
msgstr "打开书架(&O)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:56
msgid "Open your bookshelf"
msgstr "打开您的书架"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:61
msgid "&Add to local bookshelf..."
msgstr "添加到本地书架(&A)..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:63
msgid "Add the current book to the local bookshelf"
msgstr "将当前文档添加到本地书架"

#. Translators: content of a message indicating failure to add the current
#. document to the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:93
msgid ""
"You can not add this document to Bookshelf.\n"
"The document should exist locally in your computer."
msgstr ""
"您不能将此文档添加到书架。\n"
"要添加的文档应该存在于您的本地计算机。"

#. Translators: title of a message indicating failure to add the current
#. document to the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:97
msgid "Can not add document"
msgstr "无法添加文档"

#. Translators: title of a dialog to select reading list and collections for a
#. document when adding it to the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/viewer_integration.py:104
msgid "Reading list and collections"
msgstr "阅读清单和收藏"

#: bookworm/bookshelf/window.py:56
msgid "{name} ({count})"
msgstr "{name} ({count})"

#. Translators: label of a text box to filter documents in bookshelf
#: bookworm/bookshelf/window.py:80
msgid "Filter documents..."
msgstr "查找文档..."

#. Translators: label of the bookshelf document list. This label is shown when
#. the documents are being loaded from the database
#: bookworm/bookshelf/window.py:86
msgid "Loading items"
msgstr "加载项目"

#. Translators: content of a message shown when the bookshelf fails to load and
#. show documents
#: bookworm/bookshelf/window.py:196
msgid ""
"Failed to retrieve documents.\n"
"Please try again."
msgstr ""
"无法检索文档。\n"
"请再试一次。"

#. Translators: title of a message indicating an error
#. Translators: title of a message shown when importing documents to the
#. bookshelf has failed
#. Translators: title  of a message shown when importing documents from a
#. folder to the bookshelf has failed
#. Translators: title of a message shown when searching bookshelf has failed
#. Translators: spoken message
#. Translators: title of a list control colum showing errors encountered when
#. bundling documents
#. Translators: title of a message box
#. Translators: title of a messagebox
#. Translators: the title of a message telling the user that an error has
#. occurred
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:291
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:337
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:383
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:229
#: bookworm/bookshelf/window.py:198 bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:214
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:624
#: bookworm/platforms/win32/tesseract_download.py:96
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:421 bookworm/webservices/wikiworm.py:164
msgid "Error"
msgstr "错误"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#. Translators: the label of the close button in a dialog
#: bookworm/bookshelf/window.py:238
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:397
msgid "&Open"
msgstr "打开(&O)"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/window.py:243
msgid "Open in &system viewer"
msgstr "在系统查看器中打开(&S)"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/window.py:248
msgid "Edit &title"
msgstr "编辑标题(&T)"

#. Translators: spoken message when activating a document
#. Translators: spoken message when no matching documents were found when
#. filtering the document list
#: bookworm/bookshelf/window.py:301
msgid "No matching documents"
msgstr "没有匹配的文档"

#. Translators: message shown when loading documents in the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/window.py:355 bookworm/bookshelf/window.py:367
msgid "Retrieving items..."
msgstr "正在检索项目..."

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/window.py:392
msgid "Document &info..."
msgstr "文档信息(&I)..."

#. Translators: label of the combo box showing a list of bookshelf providers.
#. Currently, only the Local Bookshelf provider is implemented. In the future,
#. other providers may be added, such as Bookshare and Pocket.
#: bookworm/bookshelf/window.py:423
msgid "Provider"
msgstr "来源"

#. Translators: label of the bookshelf tree that shows reading lists and
#. collections and other categories
#. Translators: label of the settings categories list box
#: bookworm/bookshelf/window.py:430 bookworm/bookshelf/window.py:436
#: bookworm/gui/settings.py:467
msgid "Categories"
msgstr "类别"

#. Translators: title of Bookshelf window
#: bookworm/bookshelf/window.py:473
msgid "Bookworm Bookshelf: {name}"
msgstr "Bookworm 书架： {name}"

#. Translators: label of a menu item to exit the application
#: bookworm/bookshelf/window.py:497
msgid "&Exit"
msgstr "退出(&E)"

#. Translators: lable of the file menu in the menu bar
#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/bookshelf/window.py:500 bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:881
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#. Translators: the label of a menu item to remove a bookshelf reading list or
#. collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:77
msgid "Remove..."
msgstr "删除..."

#. Translators: the label of a menu item to change the name of a bookshelf
#. reading list or collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:82
msgid "Edit name..."
msgstr "编辑名称..."

#. Translators: the label of a menu item to remove all documents under a
#. specific bookshelf reading list or collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:87
msgid "Clear documents..."
msgstr "清除文档..."

#. Translators: the name of a category in the bookshelf for recently added
#. documents
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:111
msgid "Recently Added"
msgstr "最近添加"

#. Translators: the name of a category in the bookshelf for documents currently
#. being read by the user
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:118
msgid "Currently Reading"
msgstr "正在阅读"

#. Translators: the name of a category in the bookshelf for documents the user
#. wants to read
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:127
msgid "Want to Read"
msgstr "想要阅读"

#. Translators: the name of a category in the bookshelf for documents favored
#. by the user
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:136
msgid "Favorites"
msgstr "最爱"

#. Translators: the name of a category in the bookshelf which contains the
#. user's reading lists
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:146
msgid "Reading Lists"
msgstr "阅读清单"

#. Translators: the name of a category in the bookshelf which contains the
#. user's collections
#. Translators: label of a text box for entering a document's collections
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:151
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:51
msgid "Collections"
msgstr "收藏"

#. Translators: the name of a reading list in the bookshelf which contains
#. documents that do not have any category assigned to them
#. Translators: the label of a page in the settings dialog
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:159
#: bookworm/gui/settings.py:437
msgid "General"
msgstr "常规"

#. Translators: the label of a menu item in the bookshelf to add a new reading
#. list or collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:168
msgid "Add New..."
msgstr "新增..."

#. Translators: the name of a category in the bookshelf that lists the authors
#. of the documents stored in the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:187
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:362
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#. Translators: the label of a menu item in the bookshelf file menu to import
#. documents to the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:198
msgid "Import Documents...\tCtrl+O"
msgstr "导入文档...\tCtrl+O"

#. Translators: the label of a menu item in the bookshelf file menu to import
#. an entire folder to the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:203
msgid "Import documents from folder..."
msgstr "从文件夹导入文档(&F)..."

#. Translators: the label of a menu item in the bookshelf file menu to search
#. documents contained in the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:207
msgid "Search Bookshelf..."
msgstr "搜索书架..."

#. Translators: the label of a menu item in the bookshelf file menu to copy the
#. files added to the bookshelf to a private folder that blongs to Bookworm.
#. This is important to make the bookshelf works with  portable copies, or if
#. the user wants to move or rename added documents
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:210
msgid "Bundle Documents..."
msgstr "存档文档..."

#. Translators: the label of a menu item in the bookshelf file menu to clear
#. documents that no longer exist in the file system
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:213
msgid "Clear invalid documents..."
msgstr "清除无效文档..."

#. Translators: the title of a file dialog to browse to a document
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:225
msgid "Import Documents To Bookshelf"
msgstr "将文档导入书架"

#. Translators: the title of a dialog to edit the document's reading list or
#. collection
#. Translators: title of a dialog to change the reading list or collection for
#. a document
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:241
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:641
msgid "Edit reading list/collections"
msgstr "编辑阅读列表/收藏"

#. Translators: a message shown when Bookworm is importing documents to the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:258
msgid "Importing document..."
msgstr "正在导入文档..."

#. Translators: a message shown when Bookworm is importing documents to the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:261
msgid "Importing documents..."
msgstr "正在导入文档..."

#. Translators: content of a message shown when importing documents to the
#. bookshelf has failed
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:289
msgid "Failed to import document. Please try again."
msgstr "文档导入失败。请重试。"

#. Translators: title of a dialog to import an entire folder to the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:302
msgid "Import Documents From Folder"
msgstr "从文件夹导入文档"

#. Translators: a message shown when importing an entire folder to the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:316
msgid "Importing documents from folder. Please wait..."
msgstr "正在从文件夹导入文档。请稍等..."

#. Translators: content of a message shown when importing documents from a
#. folder to the bookshelf is successful
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:325
msgid "Documents imported from folder."
msgstr "从文件夹导入的文档。"

#. Translators: title of a message shown when importing documents from a folder
#. to the bookshelf is successful
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:327
msgid "Operation Completed"
msgstr "操作完成"

#. Translators: content of a message shown when importing documents from a
#. folder to the bookshelf has failed
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:335
msgid "Failed to import documents from folder."
msgstr "从文件夹导入文档失败。"

#. Translators: title of a dialog to search bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:345
msgid "Search Bookshelf"
msgstr "搜索书架"

#. Translators: a message shown while searching bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:358
msgid "Searching bookshelf..."
msgstr "搜索书架..."

#. Translators: content of a message shown when searching bookshelf has failed
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:381
msgid "Failed to search bookshelf,"
msgstr "搜索书架失败,"

#. Translators: title of a dialog that shows bookshelf search results. It
#. searches documents by title and content, hence full-text
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:398
msgid "Full Text Search Results"
msgstr "全文搜索结果"

#. Translators: content of a message to confirm the bundling of documents added
#. to bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:408
msgid ""
"This will create copies of all of the documents you have added to your Local "
"Bookshelf.\n"
"After this operation, you can open documents stored in your bookshelf, even "
"if you have deleted or moved the original documents.\n"
"\n"
"Please note that this action will create duplicate copies of all of your "
"added documents."
msgstr ""
"该操作将为您添加到本地书架的所有文档创建副本。\n"
"完成该操作后，即使您将原始文档移动或删除，您也可以打开存储在书架中的文档。\n"
"请注意，该操作将创建您添加的所有文档的副本。"

#. Translators: title of a message to confirm the bundling of documents added
#. to bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:412
msgid "Bundle Documents?"
msgstr "存档文档？"

#. Translators: a message shown when bundling documents added to bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:420
msgid "Bundling documents. Please wait..."
msgstr "正在存档，请稍后..."

#. Translators: content of a message when bundling of documents is successful
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:449
msgid "Bundled {num_documents} files."
msgstr "存档了 {num_documents} 个文件。"

#. Translators: title of a message when bundling of documents is successful
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:451
msgid "Done"
msgstr "完毕"

#. Translators: title of a dialog that shows titles and paths of documents
#. which have not been bundled successfully
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:459
msgid "Bundle Results: {num_succesfull} successfull, {num_faild} faild"
msgstr "存档结果： {num_succesfull} 成功，{num_faild} 失败"

#. Translators: content of a message to confirm the clearing of documents
#. which have been added to bookshelf, but they have been moved, renamed, or
#. deleted
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:471
msgid ""
"This action will clear invalid documents from your bookshelf.\n"
"Invalid documents are the documents which no longer exist on your computer."
msgstr ""
"此操作将从您的书架中清除无效文档。\n"
"\n"
"无效文档是您的计算机上不再存在的文档。"

#. Translators: title of a message to confirm the clearing of documents
#. which have been added to bookshelf, but they have been moved, renamed, or
#. deleted
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:476
msgid "Clear Invalid Documents?"
msgstr "清除无效文档？"

#. Translators: label of a text box to change the name of a reading list or
#. collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:491
msgid "New name:"
msgstr "新名称："

#. Translators: title of a dialog to change the name of a reading list or
#. collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:493
msgid "Edit Name"
msgstr "编辑名称"

#. Translators: content of a message when changing the name of a reading list
#. or collection was not successful
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:503
msgid ""
"The given name {name} already exists.\n"
"Please choose another name."
msgstr "名称 {name} 已存在。请选择其他名称。"

#. Translators: title of a message when changing the name of a reading list or
#. collection was not successful
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:507
msgid "Duplicate name"
msgstr "重复名称"

#. Translators: content of a message to confirm the removal of a reading list
#. or collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:517
msgid ""
"Are you sure you want to remove {name}?\n"
"This will not remove document classified under {name}."
msgstr ""
"确定要删除 {name} 吗？\n"
"这不会删除 {name} 下的文档。"

#. Translators: title of a message to confirm the removal of a reading list or
#. collection
#. Translators: title of a message box
#. Translators: title of a messagebox
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:521
#: bookworm/gui/components.py:609 bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:540
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:582
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#. Translators: content of a message to confirm the removal of all documents
#. classified under a specific reading list or collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:532
msgid ""
"Are you sure you want to clear all documents classified under {name}?\n"
"This will remove those documents from your bookshelf."
msgstr ""
"确定要删除 {name} 类别下的所有文档吗？\n"
"该操作将从您的书架中删除这些文档。"

#. Translators: title of a message to confirm the removal of all documents
#. classified under a specific reading list or collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:536
msgid "Clear All Documents"
msgstr "清除所有文档"

#. Translators: label of a text box for the name of a new reading list or
#. collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:549
msgid "Enter name:"
msgstr "输入名称："

#. Translators: title of a dialog  for adding a new reading list or collection
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:551
msgid "Add New"
msgstr "新增"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:576
msgid "&Edit reading list / collections..."
msgstr "编辑阅读列表/收藏(&D)..."

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:581
msgid "Remove from &currently reading"
msgstr "从正在阅读中删除(&C)"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:583
msgid "Add to &currently reading"
msgstr "添加到正在阅读(&C)"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:588
msgid "Remove from &want to read"
msgstr "从想要阅读中删除(&W)"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:590
msgid "Add to &want to read"
msgstr "添加到想要阅读(&W)"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:595
msgid "Remove from &favorites"
msgstr "从最爱中删除(&F)"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:597
msgid "Add to &favorites"
msgstr "添加到最爱(&F)"

#. Translators: label of an item in the context menu of a document in the
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:602
msgid "&Remove from bookshelf"
msgstr "从书架中删除(&R)"

#. Translators: content of a message to confirm the removal of this document
#. from bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:668
msgid ""
"Are you sure you want to remove this document from your bookshelf?\n"
"Title: {title}\n"
"This will remove the document from all tags and categories."
msgstr ""
"确定要从书架上删除此文档吗？\n"
"标题：{title}\n"
"这将会从所有标签和类别中删除该文档。"

#. Translators: title of a message to confirm the removal of this document from
#. bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:672
msgid "Remove From Bookshelf?"
msgstr "从书架上删除？"

#. Translators: the name of a category under the Authors category. This
#. category shows documents for which  author info is not available
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/__init__.py:704
msgid "Unknown Author"
msgstr "未知作者"

#. Translators: label of a combo box for choosing a document's reading list
#. Translators: label of a button
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:47
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:90
msgid "Reading List"
msgstr "阅读列表"

#. Translators: label of a check box
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:55
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:97
msgid "Add to full-text search index"
msgstr "添加到全文搜索索引"

#. Translators: label of an edit control for entering the path to a folder to
#. import to the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:84
msgid "Select a folder:"
msgstr "选择一个文件夹："

#. Translators: label of a text box for entering a search term
#. Translators: the label of a button in the application toolbar
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:116
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:410
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#. Translators: title of a group of controls to select which document field to
#. search in when searching bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:120
msgid "Search Field"
msgstr "搜索范围"

#. Translators: label of a check box that enables/disables searching document
#. title when searching the bookshelf
#. Translators: header of a column in a list control in a dialog showing a list
#. of search results of matching document titles
#. Translators: title of a list control colum showing the document titles  of
#. documents not bundled due to errors when bundling documents
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:124
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:190
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:233
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:351
msgid "Title"
msgstr "标题"

#. Translators: label of a list showing search results of documents with title
#. matching the given  search query
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:158
msgid "Title matches"
msgstr "标题匹配"

#. Translators: the label of a tab in a tabl control in a dialog showing a list
#. of search results in the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:161
msgid "Title Matches"
msgstr "标题匹配"

#. Translators: label of a list showing search results of content matching the
#. given  search query
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:168
msgid "Content matches"
msgstr "内容匹配"

#. Translators: the label of a tab in a tabl control in a dialog showing a list
#. of search results in the bookshelf
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:171
msgid "Content Matches"
msgstr "内容匹配"

#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:187
msgid "Snippet"
msgstr "片段"

#. Translators: title of a list control colum showing the file names of files
#. not bundled due to errors when bundling documents
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:231
msgid "File Name"
msgstr "文件名"

#. Translators: label of a list control showing file copy errors
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:236
msgid "Errors"
msgstr "错误"

#. Translators: label shown in a list control indicating the failure to copy
#. the document when bundling documents
#: bookworm/bookshelf/local_bookshelf/dialogs.py:239
msgid "Failed to copy document"
msgstr "无法复制文档"

#: bookworm/document/features.py:53
msgid "Default reading mode"
msgstr "默认阅读模式"

#: bookworm/document/features.py:54
msgid "Reading order"
msgstr "阅读顺序"

#: bookworm/document/features.py:55
msgid "Physical layout"
msgstr "物理布局"

#: bookworm/document/features.py:56
msgid "Paginated"
msgstr "分页"

#: bookworm/document/features.py:57
msgid "Chapter by chapter"
msgstr "逐章"

#: bookworm/document/features.py:58
msgid "Clean text"
msgstr "纯文本"

#: bookworm/document/features.py:59
msgid "Full text"
msgstr "全文"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/archive.py:46
msgid "Archive File"
msgstr "存档文件"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/docbook.py:34
msgid "Docbook Document"
msgstr "Docbook Document"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/epub.py:47
msgid "Electronic Publication (EPUB)"
msgstr "Electronic Publication (EPUB)"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/fitz.py:176
msgid "Fiction Book (FB2)"
msgstr "Fiction Book (FB2)"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/fitz.py:202
msgid "XPS Document"
msgstr "XPS Document"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/fitz.py:210
msgid "Comic Book Archive"
msgstr "Comic Book Archive"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/html.py:189 bookworm/document/formats/html.py:259
msgid "HTML Document"
msgstr "HTML Document"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/markdown.py:20
msgid "Markdown File"
msgstr "Markdown File"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/mobi.py:40
msgid "Kindle eBook"
msgstr "Kindle eBook"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/odf.py:82
msgid "Open Document Text"
msgstr "Open Document Text"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/odf.py:128
msgid "Open Document Presentation"
msgstr "Open Document Presentation"

#: bookworm/document/formats/odf.py:191
#: bookworm/document/formats/powerpoint.py:156
msgid "Slide {number}"
msgstr "幻灯片 {number}"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/pdf.py:73
msgid "Portable Document (PDF)"
msgstr "Portable Document (PDF)"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/plain_text.py:30
msgid "Plain Text File"
msgstr "Plain Text File"

#: bookworm/document/formats/powerpoint.py:85
msgid "Slide Notes"
msgstr "幻灯片备注"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/powerpoint.py:116
msgid "PowerPoint Presentation"
msgstr "PowerPoint Presentation"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/word.py:42
msgid "Word Document"
msgstr "Word Document"

#. Translators: the name of a document file format
#: bookworm/document/formats/word.py:133
msgid "Word 97 - 2003 Document"
msgstr "Word 97 - 2003 Document"

#: bookworm/epub_serve/__init__.py:43
msgid "Open in &web Viewer"
msgstr "在 Web 查看器中打开(&W)"

#: bookworm/epub_serve/__init__.py:44
msgid "Open the current EPUB book in the browser"
msgstr "在浏览器中打开当前 EPUB 文档"

#: bookworm/epub_serve/__init__.py:61
msgid "Openning in web viewer..."
msgstr "在 Web 查看器中打开..."

#: bookworm/epub_serve/__init__.py:81
msgid "Failed to launch web viewer"
msgstr "无法启动 Web 查看器"

#: bookworm/epub_serve/__init__.py:82
msgid "An error occurred while opening the web viewer. Please try again."
msgstr "打开 Web 查看器时出错。请重试。"

#: bookworm/epub_serve/webapp.py:148
msgid "404 Not Found"
msgstr "404 Not Found"

#: bookworm/epub_serve/webapp.py:149
msgid ""
"The book you are trying to access does not exist or has been closed. Please "
"make sure you opened the book from within Bookworm. All URLs are temporary "
"and may not work after you close the page."
msgstr ""
"您尝试访问的图书不存在或已关闭。请确保您是从 Bookworm 中打开这本书的。所有 "
"URL 都是临时的，在您关闭页面后可能无法使用。"

#: bookworm/epub_serve/webapp.py:188
msgid "Failed to load content"
msgstr "无法加载内容"

#: bookworm/epub_serve/webapp.py:189
msgid "Cannot retreive content. Probably the eBook has been closed."
msgstr "无法检索内容。可能该电子书已关闭。"

#. Translators: The title for the dialog used to present general messages in
#. browse mode.
#: bookworm/gui/browseable_message.py:47
msgid "Message"
msgstr "消息"

#. Translators: the title of a group of controls in the search dialog
#: bookworm/gui/components.py:104
msgid "Search Range"
msgstr "搜索范围"

#. Translators: the label of a radio button in the search dialog
#: bookworm/gui/components.py:106
msgid "Page Range"
msgstr "页码范围"

#. Translators: the label of an edit field in the search dialog
#. to enter the page from which the search will start
#: bookworm/gui/components.py:112
msgid "From:"
msgstr "从："

#. Translators: the label of an edit field in the search dialog
#. to enter the page number at which the search will stop
#: bookworm/gui/components.py:118
msgid "To:"
msgstr "到："

#. Translators: the label of a radio button in the search dialog
#: bookworm/gui/components.py:123
msgid "Specific section"
msgstr "指定章节"

#. Translators: the label of a combobox in the search dialog
#. to choose the section to which the search will be confined
#: bookworm/gui/components.py:126
msgid "Select section:"
msgstr "所选章节："

#. Translators: the label of the OK button in a dialog
#: bookworm/gui/components.py:276 bookworm/gui/components.py:317
#: bookworm/gui/settings.py:491
msgid "OK"
msgstr "确定(&O)"

#. Translators: the lable of the cancel button in a dialog
#. Translators: the label of the cancel button in a dialog
#: bookworm/gui/components.py:279 bookworm/gui/components.py:320
#: bookworm/gui/settings.py:494
msgid "Cancel"
msgstr "取消(&C)"

#. Translators: content of a message to confirm the closing of a progress
#. dialog
#: bookworm/gui/components.py:605
msgid ""
"This will cancel all the operations in progress.\n"
"Are you sure you want to abort?"
msgstr ""
"这将取消所有正在进行的操作。\n"
"\n"
"你确定要中止吗？"

#. Translators: the title of the file associations dialog
#: bookworm/gui/settings.py:40
msgid "Bookworm File Associations"
msgstr "Bookworm文件关联"

#: bookworm/gui/settings.py:52
msgid ""
"This dialog will help you to setup file associations.\n"
"Associating files with Bookworm means that when you click on a file in "
"windows explorer, it will be opened in Bookworm by default "
msgstr ""
"此对话框可以帮助您设置文件关联。\n"
"设置文件关联后，当您在Windows资源管理器中单击文件时，将会在 Bookworm 中打开该"
"文件 "

#. Translators: the main label of a button
#: bookworm/gui/settings.py:65
msgid "Associate all"
msgstr "关联所有格式"

#. Translators: the note of a button
#: bookworm/gui/settings.py:67
msgid "Use Bookworm to open all supported document formats"
msgstr "使用Bookworm打开所有支持的文档格式"

#. Translators: the main label of a button
#: bookworm/gui/settings.py:75
msgid "Associate files of type {format}"
msgstr "关联类型为{format}的文件"

#. Translators: the note of a button
#: bookworm/gui/settings.py:77
msgid "Associate files with {ext} extension so they always open in Bookworm"
msgstr "将扩展名为{ext}的文件与Bookworm关联，以使他们在Bookworm中打开"

#. Translators: the main label of a button
#: bookworm/gui/settings.py:90
msgid "Dissociate all supported file types"
msgstr "取消所有支持文件类型的关联"

#. Translators: the note of a button
#: bookworm/gui/settings.py:92
msgid "Remove previously associated file types"
msgstr "删除之前关联的文件类型"

#. Translators: the text of a message indicating successful file association
#: bookworm/gui/settings.py:109
msgid "Files of type {format} have been associated with Bookworm."
msgstr "{format}类型已与Bookworm关联。"

#. Translators: the title of a message indicating successful file association
#. Translators: the title of a message indicating successful removal of file
#. association
#. Translators: title of a message box
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:337 bookworm/gui/settings.py:113
#: bookworm/gui/settings.py:131
#: bookworm/platforms/win32/tesseract_download.py:76
msgid "Success"
msgstr "成功"

#. Translators: the text of a message indicating successful removal of file
#. associations
#: bookworm/gui/settings.py:122
msgid "All supported file types have been set to open by default in Bookworm."
msgstr "在Bookworm中，默认情况下将所有受支持的文件类型设置为打开。"

#. Translators: the text of a message indicating successful removal of file
#. associations
#: bookworm/gui/settings.py:127
msgid "All registered file associations have been removed."
msgstr "已取消所有的文件关联。"

#. Translators: the title of a group of controls in the
#. general settings page related to the UI
#: bookworm/gui/settings.py:212
msgid "User Interface"
msgstr "用户界面"

#. Translators: the label of a combobox containing display languages.
#: bookworm/gui/settings.py:214
msgid "Display Language:"
msgstr "显示语言："

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:221
msgid "Speak user interface messages"
msgstr "读出用户介面信息"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:228 bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:87
msgid "Speak page number"
msgstr "读出页码"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:235
msgid "Speak section title"
msgstr "读出章节标题"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:242
msgid "Play pagination sound"
msgstr "播放翻页音效"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:249
msgid "Include page label in page title"
msgstr "在页标题中包含页标签"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:256
msgid "Use file name instead of book title"
msgstr "以文件名代替文档名称"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:263
msgid "Show reading progress percentage"
msgstr "显示阅读进度百分比"

#. Translators: the title of a group of controls shown in the
#. general settings page related to miscellaneous settings
#: bookworm/gui/settings.py:268
msgid "Miscellaneous"
msgstr "杂项"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:273
msgid "Open recently opened books from the last position"
msgstr "最近阅读列表中打开文档时跳转到上次阅读位置"

#. Translators: the label of a checkbox to enable continuous reading
#: bookworm/gui/settings.py:280
msgid ""
"Try to support the screen reader's continuous reading mode by automatically "
"turning pages (may not work in some cases)"
msgstr "自动翻页兼容屏幕阅读器的全文朗读（在某些情况下可能无效）"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:287
msgid "Automatically check for updates"
msgstr "自动检测更新"

#. Translators: the title of a group of controls shown in the
#. general settings page related to file associations
#: bookworm/gui/settings.py:293
msgid "File Associations"
msgstr "文件关联"

#. Translators: the label of a button
#: bookworm/gui/settings.py:298
msgid "Manage File &Associations"
msgstr "管理文件关联(&A)"

#. Translators: the content of a message asking the user to restart
#: bookworm/gui/settings.py:318
msgid ""
"You have changed the display language of Bookworm.\n"
"For this setting to fully take effect, you need to restart the application.\n"
"Would you like to restart the application right now?"
msgstr ""
"您更改了Bookworm的界面语言。\n"
"为了使该设置生效，您需要重新启动应用程序。\n"
"要立即重新启动应用程序吗？"

#. Translators: the title of a message telling the user
#. that the display language have been changed
#: bookworm/gui/settings.py:325
msgid "Language Changed"
msgstr "语言已更改"

#. Translators: the title of a group of controls in the
#. appearance settings page related to the UI
#: bookworm/gui/settings.py:347
msgid "General Appearance"
msgstr "普通外观"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:352
msgid "Maximize the application window upon startup"
msgstr "启动时最大化窗口"

#: bookworm/gui/settings.py:355
msgid "Text Styling"
msgstr "文本样式"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:360
msgid "Apply text styling (when available)"
msgstr "使用文本样式（如果可用）"

#. Translators: the title of a group of controls in the
#. appearance settings page related to the UI
#: bookworm/gui/settings.py:365
msgid "Font"
msgstr "字体"

#. Translators: label of a combobox
#: bookworm/gui/settings.py:367
msgid "Font Face"
msgstr "字体"

#. Translators: label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:377
msgid "Use Open-&dyslexic font"
msgstr "使用阅读障碍字体(&D)"

#. Translators: label of an edit box
#: bookworm/gui/settings.py:381
msgid "Font Size"
msgstr "字体大小"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/settings.py:387
msgid "Bold style"
msgstr "加粗样式"

#. Translators: the label of a page in the settings dialog
#: bookworm/gui/settings.py:439
msgid "Appearance"
msgstr "外观"

#. Translators: the label of the apply button in a dialog
#: bookworm/gui/settings.py:496
msgid "Apply"
msgstr "应用(&A)"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:86
msgid "Failed to open document"
msgstr "无法打开文档"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:87
msgid "The document you are trying to open could not be opened in Bookworm."
msgstr "该文档无法在 Bookworm 中打开。"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:101
msgid "Opening document, please wait..."
msgstr "正在打开文档，请稍候..."

#. Translators: the title of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:119
msgid "Document not found"
msgstr "文档不存在"

#. Translators: the content of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:121
msgid ""
"Could not open Document.\n"
"The document does not exist."
msgstr ""
"无法打开文档。\n"
"该文档不存在。"

#. Translators: the title of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:133
msgid "Document Restricted"
msgstr "文档受限"

#. Translators: the content of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:135
msgid ""
"Could not open Document.\n"
"The document is restricted by the publisher."
msgstr ""
"无法打开文档。\n"
"该文档受出版商限制。"

#. Translators: the title of a message shown
#. when the format of the e-book is not supported
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:147
msgid "Unsupported Document Format"
msgstr "不支持的文档格式"

#. Translators: the content of a message shown
#. when the format of the e-book is not supported
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:150
msgid "The format of the given document is not supported by Bookworm."
msgstr "Bookworm不支持该文档格式。"

#. Translators: the title of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:159
msgid "Archive contains no documents"
msgstr "存档中未包含文档"

#. Translators: the content of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:161
msgid ""
"Bookworm cannot open this archive file.\n"
"The archive contains no documents."
msgstr ""
"Bookworm 无法打开该存档文件。\n"
"该存档中未包含文档。"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:170
msgid "Documents"
msgstr "文档"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:171
msgid "Multiple documents found"
msgstr "发现多个文档"

#. Translators: the title of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:185
msgid "Error Opening Document"
msgstr "打开文档时出错"

#. Translators: the content of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:187
msgid ""
"Could not open file\n"
".Either the file  has been damaged during download, or it has been corrupted "
"in some other way."
msgstr ""
"无法打开文件。\n"
"文件以损坏。"

#. Translators: the title of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:200
msgid "Error Openning Document"
msgstr "打开文档时出错"

#. Translators: the content of an error message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:202
msgid ""
"Could not open document.\n"
"An unknown error occurred while loading the file."
msgstr ""
"无法打开文档。\n"
"\n"
"加载文件时发生未知错误。"

#. Translators: content of a message
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:214
msgid ""
"Failed to open document.\n"
"Would you like to remove its entry from the 'recent documents' and 'pinned "
"documents' lists?"
msgstr ""
"无法打开该文档。\n"
"您想从“最近打开的文档”和“固定的文档”列表中删除对应条目吗？"

#. Translators: title of a message box
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:218
msgid "Remove from lists?"
msgstr "从列表中删除？"

#. Translators: the text of the status bar when no book is currently open.
#. It is being used also as a label for the page content text area when no book
#. is opened.
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:287
msgid "Press (Ctrl + O) to open a document"
msgstr "按 (Ctrl + O) 打开文档"

#. Translators: the label of the table-of-contents tree
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:301
msgid "Table of Contents"
msgstr "目录"

#. Translators: label for the reading progress slider
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:323
msgid "Reading progress percentage"
msgstr "阅读进度百分比"

#. Translators: the label of a button in the application toolbar
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:407
msgid "Open"
msgstr "打开"

#. Translators: the label of a button in the application toolbar
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:412
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#. Translators: the label of a button in the application toolbar
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:415
msgid "Big"
msgstr "大"

#. Translators: the label of a button in the application toolbar
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:417
msgid "Small"
msgstr "小"

#. Translators: title of a message telling the user that they entered an
#. incorrect
#. password for opening the book
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:462
msgid "Incorrect Password"
msgstr "密码错误"

#. Translators: content of a message telling the user that they entered an
#. incorrect
#. password for opening the book
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:465
msgid ""
"The password you provided is incorrect.\n"
"Please try again with the correct password."
msgstr ""
"您输入的密码无效。\n"
"请键入正确的密码再试一次。"

#. Translators: spoken message when the document has been closed
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:532
msgid "Document closed."
msgstr "已关闭文档。"

#. Translators: text of reading progress shown in the status bar
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:568
msgid "{percentage} completed"
msgstr "{percentage} 完成"

#. Translators: label of content text control when the currently opened
#. document is a single page document
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:629
msgid "Document content"
msgstr "文档内容"

#. Translators: a message that is announced after navigating to a page
#. Translators: the label of the page content text area
#. Translators: a message to announce when navigating to another page
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:632
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:811
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:179
msgid "Page {page} of {total}"
msgstr "第{page}页，共{total}页。"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:679
msgid "{text}: {item_type}"
msgstr "{text}: {item_type}"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:696
msgid "No next {item}"
msgstr "往下没有{item}"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:698
msgid "No previous {item}"
msgstr "往上没有{item}"

#. Translators: a message telling the user that the font size has been
#. increased
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:714
msgid "The font size has been Increased"
msgstr "增大字体"

#. Translators: a message telling the user that the font size has been
#. decreased
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:720
msgid "The font size has been decreased"
msgstr "减小字体"

#. Translators: a message telling the user that the font size has been reset
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:724
msgid "The font size has been reset"
msgstr "重置字体"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:751
msgid "Reading progress: {percentage}"
msgstr "阅读进度百分比： {percentage}"

#. Translators: the content of a dialog asking the user
#. for the password to decrypt the current e-book
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:767
msgid ""
"This document is encrypted with a password.\n"
"You need to provide the password in order to access its content.\n"
"Please provide the password and press enter."
msgstr ""
"该文档已加密，您需要输入密码才能查阅其内容。\n"
"\n"
"请输入密码，然后按回车键。"

#. Translators: the title of a dialog asking the user to enter a password to
#. decrypt the e-book
#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:773
msgid "Enter Password"
msgstr "输入密码"

#: bookworm/gui/book_viewer/__init__.py:900
msgid "Opening page: {url}"
msgstr "打开页面：{url}"

#. Translators: the label of a list of search results
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:56
msgid "Search Results"
msgstr "搜索结果"

#. Translators: the title of a column in the search results list showing
#. an excerpt of the text of the search result
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:67
msgid "Text"
msgstr "文本"

#. Translators: the label of a progress bar indicating the progress of the
#. search process
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:83
msgid "Search Progress:"
msgstr "搜索进度："

#. Translators: the label of a button to close the dialog
#. Translators: the label of an edit field in the search dialog
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:157
msgid "Search term:"
msgstr "搜索词："

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:163
msgid "Case sensitive"
msgstr "区分大小写"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:165
msgid "Match whole word only"
msgstr "整词匹配"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:167
msgid "Regular expression"
msgstr "正则表达式"

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:216
msgid "Page number, of {total}:"
msgstr "页码，共{total}："

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:260
msgid "Elements"
msgstr "元素"

#. Translators: title of a dialog
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:336
msgid "Document Info"
msgstr "文档信息"

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:365
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:369
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:378
msgid "Number of Sections"
msgstr "章节数"

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:382
msgid "Number of Pages"
msgstr "页数"

#. Translators: the title of a column in the Tesseract language list
#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:385 bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:495
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:388
msgid "Publisher"
msgstr "出版商"

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:390
msgid "Created at"
msgstr "创建于"

#: bookworm/gui/book_viewer/core_dialogs.py:393
msgid "Publication Date"
msgstr "出版日期"

#. Translators: the content of the about message
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:52
msgid ""
"{display_name}\n"
"Version: {version}\n"
"Website: {website}\n"
"\n"
"{display_name} is an advanced and accessible document reader that enables "
"blind and visually impaired individuals to read documents in an easy, "
"accessible, and hassle-free manor. It is being developed by {author} with "
"some contributions from the community.\n"
"\n"
"{copyright}\n"
"{display_name} is free software; you can redistribute it and/or modify it "
"under the terms of the GNU General Public License as published by the Free "
"Software Foundation; either version 2 of the License, or (at your option) "
"any later version.\n"
"This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT "
"ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or "
"FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.\n"
"For further details, you can view the full licence from the help menu.\n"
msgstr ""
"{display_name}\n"
"版本： {version}\n"
"网站： {website}\n"
"\n"
"{display_name} 是一款无障碍的文档阅读器，可让您以一种轻松且易于访问的方式来阅"
"读PDF、EPUB、MOBI等众多格式的电子文档。 它由 {author} 和社区的一些贡献者共同"
"开发。\n"
"\n"
"{copyright}\n"
"{display_name} 是免费软件；您可以根据自由软件基金会发布的 GNU 通用公共许可协"
"议的第 2 版，或（由您选择）任何更高版本，重新分发和/或修改它，分发此程序的目"
"的是希望它有用，但不提供任何保证；甚至没有对适销性或特定用途适用性的默示保"
"证。\n"
"有关更多详细信息，您可以从帮助菜单中查看完整许可协议。\n"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:64
msgid ""
"This release of Bookworm is generously sponsored  by Capeds (www.capeds.net)."
msgstr "此版本的 Bookworm 由 Capeds (www.capeds.net) 赞助开发。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:94
msgid "Open...\tCtrl-O"
msgstr "打开... \tCtrl-O"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:96
msgid "New Window...\tCtrl-N"
msgstr "新窗口...\tCtrl-N"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:100
msgid "&Pin\tCtrl-P"
msgstr "固定(&P)\tCtrl-P"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:103
msgid "&Save As Plain Text..."
msgstr "另存为纯文本(&S)..."

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:108
msgid "&Close Current Document\tCtrl-W"
msgstr "关闭当前文档(&C)\tCtrl+W"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:110
msgid "Close the currently open document"
msgstr "关闭当前打开的文档"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:116
msgid "C&lear Documents Cache..."
msgstr "清除文档缓存(&L)..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:118
msgid ""
"Clear the document cache. Helps in fixing some issues with openning "
"documents."
msgstr "清除文档缓存。有助于解决打开文档的一些问题。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:126
msgid "Pi&nned Documents"
msgstr "固定的文档"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:128
msgid "Opens a list of documents you pinned."
msgstr "查看固定的文档列表。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:134
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:148
msgid "Clear list"
msgstr "清除列表"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:136
msgid "Clear the pinned documents list"
msgstr "清除固定的文档列表"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:141
msgid "&Recently Opened"
msgstr "最近打开的文档(&D)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:143
msgid "Opens a list of recently opened books."
msgstr "查看最近打开的文档列表。"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:150
msgid "Clear the recent books list."
msgstr "清除最近打开的文档列表。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:156
msgid "&Preferences...\tCtrl-Shift-P"
msgstr "首选项(&P)... \tCtrl-Shift-P"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:158
msgid "Configure application"
msgstr "应用程序设置"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:162
msgid "Exit"
msgstr "退出(&E)"

#. Translators: the title of a file dialog to browse to a document
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:213
msgid "Select a document"
msgstr "选择文档"

#. Translators: the title of a dialog showing
#. the progress of book export process
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:272
msgid "Exporting Document"
msgstr "导出文档"

#. Translators: the message of a dialog showing the progress of book export
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:274
msgid "Converting document to plain text."
msgstr "将文档转换为纯文本格式。"

#. Translators: a message shown when the book is being exported
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:292
msgid "Exporting Page {current} of {total}..."
msgstr "正在导出第 {current} 页，共 {total} 页..."

#. Translators: the title of the application preferences dialog
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:314
msgid "{app_name} Preferences"
msgstr "{app_name} 首选项"

#. Translators: content of a message
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:325
msgid "Are you sure you want to clear the documents cache?"
msgstr "您确定要清除文档缓存吗？"

#. Translators: title of a message box
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:327
msgid "Clear Documents Cache?"
msgstr "清除文档缓存？"

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:335
msgid "Documents cache has been cleared."
msgstr "文档缓存已清除。"

#. Translators: content of a message in a message box
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:344
msgid "Clearing documents cache..."
msgstr "正在清除文档缓存..."

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:388
msgid "(No recent books)"
msgstr "(无最近的文档)"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:389
msgid "No recent books"
msgstr "没有最近阅读的文档"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:426
msgid "Document &Info..."
msgstr "文档信息(&I)..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:428
msgid "Show information about number of chapters, word count..etc."
msgstr "显示有关章节数、字数等信息。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:433
msgid "&Element list...\tCtrl+F7"
msgstr "元素列表...\\TCtrl+F7"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:435
msgid "Show a list of semantic elements."
msgstr "显示元素列表。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:440
msgid "Change Reading &Mode...\tCtrl-Shift-M"
msgstr "更改阅读模式(&M)...\tCtrl-Shift-M"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:442
msgid "Change the current reading mode."
msgstr "更改当前阅读模式。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:447
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:945
msgid "&Render Page...\tCtrl-R"
msgstr "渲染页面(&R)...\tCtrl-R"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:449
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:946
msgid "View a fully rendered version of this page."
msgstr "查看本页的渲染版本。"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:491
msgid "Rendered Page"
msgstr "渲染页面"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:508
msgid "Available reading modes"
msgstr "可用的阅读模式"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:509
msgid "Select Reading Mode "
msgstr "选择阅读模式 "

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:530
msgid "Element List"
msgstr "元素列表"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:557
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:935
msgid "&Find in Document...\tCtrl-F"
msgstr "在文档中查找(&F)...\tCtrl-F"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:559
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:936
msgid "Search this document."
msgstr "搜索本文档。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:564
msgid "&Find &Next\tF3"
msgstr "查找下一个(&F) \\TF3(&F)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:566
msgid "Find next occurrence."
msgstr "查找下一个匹配项。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:571
msgid "&Find &Previous\tShift-F3"
msgstr "查找上一个(&F) \tShift-F3"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:573
msgid "Find previous occurrence."
msgstr "查找上一个匹配项。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:578
msgid "&Jump to Line...\tCtrl-L"
msgstr "行跳转(&G)\tCtrl-L"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:580
msgid "Jump to a line within the current page or document"
msgstr "跳转到当前页面或文档中的某一行"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:585
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:929
msgid "&Go To Page...\tCtrl-G"
msgstr "页码跳转(&G)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:587
msgid "Go to page"
msgstr "跳转到"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:592
msgid "&Go To Page By Label...\tCtrl-Shift-G"
msgstr "标签跳转(&G)...\\tCtrl-Shift-G"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:594
msgid "Go to a page using its label"
msgstr "使用标签跳转页面"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:625
msgid ""
"You are here: {current_line}\n"
"You can't go further than: {last_line}"
msgstr ""
"此处：{current_line}\n"
"无法继续往后：{last_line}"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:626
msgid "Line number"
msgstr "行号"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:627
msgid "Jump to line"
msgstr "跳转到行"

#. Translators: the title of the go to page dialog
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:640
msgid "Go To Page"
msgstr "跳转页码"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:647
msgid "Go To Page By Label"
msgstr "按标签跳转"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:647
msgid "Page Label"
msgstr "页标签"

#. Translators: the title of the search dialog
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:655
msgid "Search Document"
msgstr "搜索文档"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:681
msgid "Searching For '{term}'"
msgstr "搜索“{term}”"

#. Translators: message to announce the number of search results
#. also used as the final title of the search results dialog
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:696
msgid "Results | {total}"
msgstr "结果{total}"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:733
msgid "Search Result"
msgstr "搜索结果"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:771
msgid "&User guide...\tF1"
msgstr "用户指南(&U)... \tF1"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:773
msgid "View Bookworm manuals"
msgstr "查看Bookworm的用户指南"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:778
msgid "Bookworm &website..."
msgstr "Bookworm 网站(&W)..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:780
msgid "Visit the official website of Bookworm"
msgstr "访问Bookworm的官方网站"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:785
msgid "&License"
msgstr "许可协议(&L)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:787
msgid "View legal information about this program ."
msgstr "查看有关本程序的法律许可信息。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:792
msgid "Con&tributors"
msgstr "贡献者(&T)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:794
msgid "View a list of notable contributors to the program."
msgstr "查看本程序的重要贡献者列表。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:800
msgid "&Restart with debug-mode enabled"
msgstr "重新启动并启用调试模式(&R)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:802
msgid "Restart the program with debug mode enabled to show errors"
msgstr "重新启动本程序，并启用调试模式以显示错误"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:812
msgid "&About Bookworm"
msgstr "关于 Bookworm(&A)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:814
msgid "Show general information about this program"
msgstr "显示有关该程序的信息"

#. Translators: the title of the about dialog
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:847
msgid "About {app_name}"
msgstr "关于 {app_name}"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:883
msgid "&Search"
msgstr "搜索(&R)"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:885
msgid "&Document"
msgstr "文档(&D)"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:887
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:930
msgid "Jump to a page"
msgstr "跳转到页面"

#: bookworm/gui/book_viewer/menubar.py:984
msgid "Supported document formats"
msgstr "支持的文档格式"

#: bookworm/gui/book_viewer/render_view.py:88
msgid "Zoom is at {factor} percent"
msgstr "缩放比例{factor}"

#: bookworm/gui/book_viewer/render_view.py:100
msgid "Page {}"
msgstr "页 {}"

#. Translators: content of a message in a progress dialog
#: bookworm/http_tools/http_resource.py:43
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:196
msgid "Downloaded {downloaded} MB of {total} MB"
msgstr "已下载 {downloaded} MB，共 {total} MB"

#. Translators: the label of a page in the settings dialog
#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/__init__.py:75 bookworm/ocr/__init__.py:94
#: bookworm/ocr/__init__.py:97
msgid "OCR"
msgstr "OCR"

#. Translators: the label of a group of controls in the reading page
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:63 bookworm/ocr/ocr_menu.py:209
msgid "OCR Options"
msgstr "识别选项"

#. Translators: the title of a group of radio buttons in the OCR page
#. in the application settings.
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:70
msgid "Default OCR Engine"
msgstr "默认 OCR 引擎"

#. Translators: the label of a group of controls in the OCR page
#. of the settings related to Tesseract OCR engine
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:77
#: bookworm/ocr_engines/tesseract_ocr_engine/__init__.py:25
#: bookworm/ocr_engines/tesseract_ocr_engine/alt_tess.py:29
msgid "Tesseract OCR Engine"
msgstr "Tesseract OCR 引擎"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:82
msgid "Download Tesseract OCR Engine"
msgstr "下载 Tesseract OCR 引擎"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:83
msgid "Get a free, high-quality OCR engine that supports over 100 languages."
msgstr "获取支持 100 多种语言的免费且高质量的 OCR 引擎。"

#. Translators: label of a button
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:93
msgid "Manage Tesseract OCR Languages"
msgstr "管理 Tesseract OCR 语言"

#. Translators: description of a button
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:95
msgid "Add support for new languages, and /or remove installed languages."
msgstr "添加对新语言的支持，和（或）删除已安装的语言。"

#. Translators: label of a button
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:101
msgid "Update Tesseract OCr Engine"
msgstr "更新 Tesseract OCR 引擎"

#. Translators: description of a button
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:103
msgid "Check for and install updates for Tesseract OCR Engine"
msgstr "检查并更新 Tesseract OCR 引擎"

#. Translators: the label of a group of controls in the reading page
#. of the settings related to image enhancement
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:109
msgid "Image processing"
msgstr "图像处理"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:115
msgid "Enable default image enhancement filters"
msgstr "启用默认图像增强过滤器"

#. Translators: title of a progress dialog
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:139
msgid "Downloading Tesseract OCR Engine"
msgstr "下载 Tesseract OCR 引擎"

#. Translators: message of a progress dialog
#. Translators: content of a progress dialog
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:141 bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:555
msgid "Getting download information..."
msgstr "正在获取下载信息..."

#. Translators: title of a dialog to manage Tesseract OCR engine languages
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:152
msgid "Manage Tesseract OCR Engine Languages"
msgstr "管理 Tesseract OCR 引擎的语言"

#. Translators: title of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:160
msgid "Restart Required"
msgstr "需要重新启动"

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:162
msgid ""
"Bookworm will now restart to complete the installation of the Tesseract OCR "
"Engine."
msgstr "Bookworm 现在将重新启动以完成 Tesseract OCR 引擎的安装。"

#. Translators: message of a dialog
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:173
msgid "Checking for updates. Please wait..."
msgstr "正在检查更新。请稍候..."

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:182
msgid ""
"A new version of Tesseract OCr engine is available for download.\n"
"It is strongly recommended to update to the latest version for the best "
"accuracy and performance.\n"
"Would you like to update to the new version?"
msgstr ""
"新版本的 Tesseract OCr 引擎可供下载。\n"
"\n"
"强烈建议您更新到最新版本以获得最佳的识别效果。\n"
"\n"
"您想更新到新版本吗？"

#. Translators: title of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:186
msgid "Update Tesseract OCr Engine?"
msgstr "是否更新 Tesseract OCr 引擎？"

#. Translators: message of a dialog
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:195
msgid "Removing old Tesseract version. Please wait..."
msgstr "正在删除旧版 Tesseract 请稍等..."

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:201
msgid "Your version of Tesseract OCR engine is up to date."
msgstr "您的 Tesseract OCR 引擎版本是最新的。"

#. Translators: title of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:203
msgid "No updates"
msgstr "当前已是最新版"

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:212
msgid "Failed to check for updates for Tesseract OCr engine."
msgstr "检查 Tesseract OCr 引擎更新失败。"

#. Translators: title of a group of controls
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:246
msgid "Recognition Language"
msgstr "识别语言"

#. Translators: the label of a combobox
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:248
msgid "Primary recognition Language"
msgstr "主要识别语言"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:255
msgid "Add a secondary recognition language"
msgstr "新增辅助识别语言"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:259
msgid "Secondary recognition Language"
msgstr "辅助识别语言"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:267
#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:71
msgid "Image"
msgstr "图片"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:268
msgid "Supplied Image resolution::"
msgstr "提供的图像分辨率："

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:272
msgid "Enable image enhancements"
msgstr "启用图像增强"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:277
msgid "Available image pre-processing filters:"
msgstr "可用的图像预处理过滤器："

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:292
msgid "&Save these options until I close the current book"
msgstr "保存这些选项，直到我关闭当前文档为止"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:373
msgid "Increase image resolution"
msgstr "提高图像分辨率"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:374
msgid "Binarization"
msgstr "二值化"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:377
msgid "Split two-in-one scans to individual pages"
msgstr "将二合一扫描拆分到单页面"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:380
msgid "Combine images"
msgstr "图像合并"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:381
msgid "Blurring"
msgstr "模糊"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:382
msgid "Deskewing"
msgstr "去偏斜"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:383
msgid "Erosion"
msgstr "腐蚀"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:384
msgid "Dilation"
msgstr "膨胀"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:385
msgid "Sharpen image"
msgstr "锐化图像"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:386
msgid "Invert colors"
msgstr "颜色反转"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:389
msgid "Debug"
msgstr "调试"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:408
msgid "Installed Languages"
msgstr "已安装的语言"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:412
msgid "Downloadable Languages"
msgstr "可供下载的语言"

#. Translators: label of a list control containing bookmarks
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:443
msgid "Tesseract Languages"
msgstr "Tesseract 语言"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:456
msgid "Download &Best Model"
msgstr "下载最佳模型(&B)"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:460
msgid "Download &Fast Model"
msgstr "下载快速模型(&F)"

#. Translators: the title of a column in the Tesseract language list
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:502
msgid "Installed"
msgstr "已安装"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:505
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:505
msgid "No"
msgstr "否"

#. Translators: content of a messagebox
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:535
msgid ""
"A version of the selected language model already exists.\n"
"Are you sure you want to replace it."
msgstr ""
"适用于所选语言的模型已存在。\n"
"您确定要更换吗。"

#. Translators: title of a progress dialog
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:553
msgid "Downloading Language"
msgstr "下载语言"

#. Translators: content of a messagebox
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:578
msgid ""
"Are you sure you want to remove language:\n"
"{lang}?"
msgstr ""
"您确定要删除语言：\n"
"{lang} 吗？"

#. Translators: title of a messagebox
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:603
msgid "Language Added"
msgstr "已添加语言"

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:605
msgid "The Language Model was downloaded successfully."
msgstr "该语言模型已成功下载。"

#. Translators: title of a message box
#. Translators: title of a messagebox
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:613
#: bookworm/platforms/win32/tesseract_download.py:85
#: bookworm/webservices/wikiworm.py:133
msgid "Connection Error"
msgstr "连接错误"

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:615
msgid ""
"Failed to download language data.\n"
"Please check your internet connection."
msgstr ""
"无法下载语言数据。\n"
"请检查您的互联网连接。"

#. Translators: content of a messagebox
#: bookworm/ocr/ocr_dialogs.py:626
msgid ""
"Failed to install language data.\n"
"Please try again later."
msgstr ""
"安装语言数据失败。\n"
"请稍后再试。"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:86
msgid "Recognition Result: {image_name}"
msgstr "识别结果：{image_name}"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:121
msgid "&Scan Current Page...\tF4"
msgstr "扫描当前页(&S)...\tF4"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:123
msgid "Run OCR on the current page"
msgstr "扫描当前页"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:128
msgid "&Automatic OCR\tCtrl-F4"
msgstr "自动OCR \tCtrl-F4"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:130
msgid "Auto run  OCR when turning pages."
msgstr "翻页时自动执行OCR。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:136
msgid "&Change OCR Options..."
msgstr "更改OCR选项..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:138
msgid "Change OCR options"
msgstr "更改OCR选项"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:143
msgid "Scan To &Text File..."
msgstr "扫描到文本文档(&T)..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:145
msgid "Scan pages and save the text to a .txt file."
msgstr "扫描页面并将文本保存至.txt文件。"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:150
msgid "Image To Text..."
msgstr "图片转文字..."

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:152
msgid "Run OCR on an image."
msgstr "在图像上运行OCR。"

#. Translators: the label of the OCR menu in the application menubar
#. Event handlers
#. Translators: content of a message
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:199
msgid ""
"No language for OCR is present.\n"
"Please checkout Bookworm user manual to learn how to add new languages."
msgstr ""
"没有可用于 OCR 的语言。\n"
"请查看 Bookworm 用户指南以了解如何添加新语言。"

#. Translators: title for a message
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:203
msgid "No Languages for OCR"
msgstr "没有可供识别的语言"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:222
msgid "Canceled"
msgstr "已取消(&C)"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:258
msgid "Running OCR, please wait..."
msgstr "正在扫描，请稍候..."

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:268
msgid "Automatic OCR is enabled"
msgstr "自动OCR已启用"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:270
msgid "Automatic OCR is disabled"
msgstr "自动OCR已停用"

#. Translators: the title of a save file dialog asking the user for a filename
#. to export notes to
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:283
msgid "Save as"
msgstr "另存为"

#. Translators: the title of a progress dialog
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:300
msgid "Scanning Pages"
msgstr "扫描页面"

#. Translators: the message of a progress dialog
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:302
msgid "Preparing book"
msgstr "准备文档"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:321
msgid ""
"Successfully processed {total} pages.\n"
"Extracted text was written to: {file}"
msgstr ""
"已成功处理 {total} 页。\n"
"提取的文本被写入：{file}"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:324
msgid "OCR Completed"
msgstr "OCR已完成"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:341
msgid "Portable Network Graphics"
msgstr "PNG"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:342
msgid "JPEG images"
msgstr "JPEG"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:343
msgid "Bitmap images"
msgstr "BMP"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:344
msgid "Tiff graphics"
msgstr "Tiff 图像"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:350
msgid "All supported image formats"
msgstr "所有支持的图像格式"

#. Translators: the title of a file dialog to browse to an image
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:354
msgid "Choose image file"
msgstr "选择图像文件"

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:369
msgid ""
"Could not load image from\n"
"{filename}.\n"
"Please make sure the file exists and the data contained in is not corrupted."
msgstr ""
"无法从 {filename} 加载图像。\n"
"请确保文件存在且其中包含的数据未损坏。"

#. Translators: title of a message box
#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:374
msgid "Could not load image file"
msgstr "无法加载图像文件"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:420
msgid "Scan finished."
msgstr "扫描完成。"

#: bookworm/ocr/ocr_menu.py:426
msgid "OCR canceled"
msgstr "取消识别"

#. Translators: the content of a message indicating the availability of an
#. update
#: bookworm/platforms/linux/updater.py:14
msgid ""
"A new update for Bookworm is available.\n"
"\tInstalled Version: {current}\n"
"\tNew Version: {new}\n"
"Please check Bookworm's documentation to learn how to update your version of "
"Bookworm"
msgstr ""
"Bookworm 可以更新到最新版。\n"
"当前版本： {current}\n"
"新版本： {new}\n"
"请查看 Bookworm 的用户指南以了解如何更新本软件"

#. Translators: the title of a message indicating the availability of an update
#: bookworm/platforms/linux/updater.py:22
msgid "Update Available"
msgstr "新版可用"

#: bookworm/platforms/win32/docr_engine.py:33
msgid "Windows 10 OCR"
msgstr "Windows 10 OCR"

#: bookworm/platforms/win32/tesseract_download.py:70
msgid "Extracting file..."
msgstr "正在提取文件..."

#. Translators: content of a messagebox
#: bookworm/platforms/win32/tesseract_download.py:78
msgid "Tesseract engine downloaded successfully"
msgstr "Tesseract 引擎已成功下载。"

#: bookworm/platforms/win32/tesseract_download.py:86
msgid ""
"Could not download Tesseract OCR Engine.\n"
"Please check your internet and try again."
msgstr ""
"无法下载 Tesseract 引擎\n"
"请检查您的互联网连接。"

#: bookworm/platforms/win32/tesseract_download.py:97
msgid ""
"Could not install the Tesseract OCR engine.\n"
"Please try again."
msgstr ""
"安装 Tesseract 引擎失败。\n"
"请再试一次。"

#. Translators: the content of a message indicating the availability of an
#. update
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:75
msgid ""
"A new update for Bookworm has been released.\n"
"Would you like to download and install it?\n"
"Installed Version: {current}\n"
"New Version: {new}\n"
msgstr ""
"Bookworm 的新版已发布。\n"
"您要下载并安装吗？\n"
"当前版本： {current}\n"
"新版本： {new}\n"

#. Translators: the title of a message indicating the availability of an update
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:82
msgid "Bookworm Update"
msgstr "Bookworm 更新"

#. Translators: the title of a message indicating the progress of downloading
#. an update
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:92
msgid "Downloading Update"
msgstr "下载更新"

#. Translators: a message indicating the progress of downloading an update
#. bundle
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:94
msgid "Downloading update bundle"
msgstr "下载更新包"

#. Translators: the content of a message indicating a failure in downloading an
#. update
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:114
msgid ""
"A network error was occured when trying to download the update.\n"
"Make sure you are connected to the internet, or try again at a later time."
msgstr ""
"尝试下载更新时发生网络错误。\n"
"确保您已连接到互联网，或稍后重试。"

#. Translators: the content of a message indicating a corrupted file
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:134
msgid ""
"The update file has been downloaded, but it has been corrupted during "
"download.\n"
"Would you like to download the update file again?"
msgstr ""
"更新文件已下载，但在下载过程中已损坏。\n"
"您要重新下载更新吗？"

#. Translators: the title of a message indicating a corrupted file
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:139
msgid "Download Error"
msgstr "下载错误"

#: bookworm/platforms/win32/updater.py:150
msgid "Extracting update bundle..."
msgstr "正在提取更新包..."

#: bookworm/platforms/win32/updater.py:155
msgid ""
"A problem has occured when installing the update.\n"
"Please check the logs for more info."
msgstr ""
"安装更新时出现问题。\n"
"请查看日志以获取更多信息。"

#: bookworm/platforms/win32/updater.py:158
msgid "Error installing update"
msgstr "安装更新时出错"

#. Translators: the content of a message indicating successful download of the
#. update bundle
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:167
msgid ""
"The update has been downloaded successfully, and it is ready to be "
"installed.\n"
"The application will be restarted in order to complete the update process.\n"
"Click the OK button to continue."
msgstr ""
"更新文件已成功下载，现在可以进行安装。\n"
"应用程序会重新启动以完成此更新。\n"
"单击确定按钮继续。"

#. Translators: the title of a message indicating successful download of the
#. update bundle
#: bookworm/platforms/win32/updater.py:173
msgid "Download Completed"
msgstr "下载完成"

#: bookworm/platforms/win32/speech_engines/onecore/oc_engine.py:38
msgid "One-core Synthesizer"
msgstr "Windows OneCore 语音"

#: bookworm/platforms/win32/speech_engines/sapi/sp_engine.py:34
msgid "Microsoft Speech API Version 5"
msgstr "Microsoft Speech API version 5"

#: bookworm/speechdriver/__init__.py:16
msgid "No Speech"
msgstr "无语音"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:60
msgid "Heading"
msgstr "标题"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:61
msgid "Heading level 1"
msgstr "1 级标题"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:62
msgid "Heading level 2"
msgstr "2 级标题"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:63
msgid "Heading level 3"
msgstr "3 级标题"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:64
msgid "Heading level 4"
msgstr "4 级标题"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:65
msgid "Heading level 5"
msgstr "5 级标题"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:66
msgid "Heading level 6"
msgstr "6 级标题"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:67
msgid "Link"
msgstr "链接"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:68
msgid "List"
msgstr "列表"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:69
msgid "Quote"
msgstr "引用"

#: bookworm/structured_text/structural_elements.py:70
msgid "Table"
msgstr "表格"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:106
msgid "S&peech"
msgstr "语音(&S)"

#. Translators: the label of a page in the settings dialog
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:111
msgid "Reading"
msgstr "阅读"

#. Translators: the label of a page in the settings dialog
#. Translators: the label of a group of controls in the
#. speech settings page related to voice selection
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:113
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:124
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:140
msgid "Voice"
msgstr "语音"

#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:121
msgid "Back"
msgstr "返回"

#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:122
msgid "Play"
msgstr "朗读"

#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:123
msgid "Forward"
msgstr "向前"

#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:214
msgid "End of document."
msgstr "文档结束。"

#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:234
msgid "End of section: {chapter}."
msgstr "章节末尾: {chapter}。"

#. Translators: spoken message at the end of the document
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:267
msgid "End of document"
msgstr "文档结束"

#. Translators: the title of a message telling the user that no TTS voice found
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:420
msgid "No TTS Voices"
msgstr "无TTS引擎"

#. Translators: a message telling the user that no TTS voice found
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:422
msgid ""
"A valid Text-to-speech voice was not found for the current speech engine.\n"
"Text-to-speech functionality will be disabled."
msgstr ""
"在您的计算机上找不到可用的 TTS 语音引擎。\n"
"TTS功能将被禁用。"

#. Translators: a message telling the user that the TTS voice has been changed
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:440
msgid ""
"Bookworm has noticed that the currently configured Text-to-speech voice "
"speaks a language different from that of this book.\n"
"Do you want to temporary switch to another voice that speaks a language "
"similar to the language  of the currently opened document?"
msgstr ""
"Bookworm发现当前语音引擎的语言与本文档的语言不一致，是否暂时切换到与本文档相"
"似的另一个语音引擎。"

#. Translators: the title of a message telling the user that the TTS voice has
#. been changed
#: bookworm/text_to_speech/__init__.py:447
msgid "Incompatible TTS Voice Detected"
msgstr "检测到不兼容的TTS语音引擎"

#. Translators: the name of a built-in voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_config.py:124
msgid "Human-like"
msgstr "Human-like"

#. Translators: the name of a built-in voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_config.py:135
msgid "Deep Reading"
msgstr "Deep Reading"

#. Translators: the name of a built-in voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_config.py:146
msgid "Express"
msgstr "Express"

#. Translators: the label of a group of controls in the reading page
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:51
msgid "Reading Options"
msgstr "阅读选项"

#. Translators: the title of a group of radio buttons in the reading page
#. in the application settings related to how to read.
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:57
msgid "When Pressing Play:"
msgstr "开始朗读时："

#. Translators: the label of a radio button
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:62
msgid "Read the entire book"
msgstr "整本阅读"

#. Translators: the label of a radio button
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:64
msgid "Read the current section"
msgstr "阅读当前章节"

#. Translators: the label of a radio button
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:66
msgid "Read the current page"
msgstr "阅读当前页"

#. Translators: the title of a group of radio buttons in the reading page
#. in the application settings related to where to start reading from.
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:74
msgid "Start reading from:"
msgstr "从以下位置开始阅读："

#. Translators: the label of a radio button
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:78
msgid "Cursor position"
msgstr "光标位置"

#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:78
msgid "Beginning of page"
msgstr "页面起始处"

#. Translators: the label of a group of controls in the reading page
#. of the settings related to behavior during reading  aloud
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:82
msgid "During Reading Aloud"
msgstr "朗读过程中："

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:94
msgid "Announce the end of sections"
msgstr "读出章节结束"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:101
msgid "Ask to switch to a voice that speaks the language of the current book"
msgstr "切换到与当前文档语言一致的语音"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:108
msgid "Highlight spoken text"
msgstr "高亮显示朗读内容"

#. Translators: the label of a checkbox
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:115
msgid "Select spoken text"
msgstr "选中朗读内容"

#. Translators: the label of a combobox containing a list of tts engines
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:143
msgid "Speech Engine:"
msgstr "语音引擎："

#. Translators: the label of a button that opens a dialog to change the speech
#. engine
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:148
msgid "Change..."
msgstr "更改(&C)..."

#. Translators: the label of a combobox containing a list of tts voices
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:151
msgid "Select Voice:"
msgstr "语音："

#. Translators: the label of the speech rate slider
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:154
msgid "Speech Rate:"
msgstr "语速："

#. Translators: the label of the speech volume slider
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:160
msgid "Speech Volume:"
msgstr "音量："

#. Translators: the label of a group of controls in the speech
#. settings page related to speech pauses
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:167
msgid "Pauses"
msgstr "停顿"

#. Translators: the label of an edit field
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:170
msgid "Additional Pause At Sentence End (Ms)"
msgstr "句末停顿 （毫秒）"

#. Translators: the label of an edit field
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:175
msgid "Additional Pause At Paragraph End (Ms)"
msgstr "段末停顿 （毫秒）"

#. Translators: the label of an edit field
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:180
msgid "End of Page Pause (ms)"
msgstr "页末停顿 （毫秒）"

#. Translators: the label of an edit field
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:189
msgid "End of Section Pause (ms)"
msgstr "章、节末停顿 （毫秒）"

#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:233
msgid "Speech Engine"
msgstr "语音引擎"

#. Translators: the title of a dialog to edit a voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:280
msgid "Voice Profile: {profile}"
msgstr "语音配置{profile}"

#. Translators: the label of a combobox to select a voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:307
msgid "Select Voice Profile:"
msgstr "选择语音配置："

#. Translators: the label of a button to activate a voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:313
msgid "&Activate"
msgstr "激活(&A)"

#. Translators: the label of a button to create a new voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:319
msgid "&New Profile..."
msgstr "新建配置(&N)..."

#. Translators: the entry of the active voice profile in the voice profiles
#. list
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:353
msgid "{profile} (active)"
msgstr "{profile} (激活)"

#. Translators: the label of an edit field to enter the voice profile name
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:403
msgid "Profile Name:"
msgstr "配置名称"

#. Translators: the title of a dialog to enter the name of a new voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:405
msgid "New Voice Profile"
msgstr "新语音配置"

#. Translators: the content of a message notifying the user
#. user of the existence of a voice profile with the same name
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:417
msgid ""
"A voice profile with the same name already exists. Please select another "
"name."
msgstr "具有相同名称的语音配置已存在。请换一个其他名称。"

#. Translators: the content of a message telling the user that the voice
#. profile he is removing is the active one
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:443
msgid ""
"Voice profile {profile} is the active profile.\n"
"Please deactivate it first by clicking 'Deactivate Active Voice Profile` "
"menu item from the speech menu."
msgstr ""
"语音配置 {profile} 已激活。\n"
"请先从语音菜单中单击“停用激活的语音配置”菜单项来停用该配置文件。"

#. Translators: the title of a message telling the user that
#. it is not possible to remove this voice profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:450
msgid "Cannot Remove Profile"
msgstr "无法删除配置"

#. Translators: the title of a message to confirm the removal of the voice
#. profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:456
msgid ""
"Are you sure you want to remove voice profile {profile}?\n"
"This cannot be undone."
msgstr ""
"您确定要删除语音配置文件{profile}吗？\n"
"\n"
"不可撤销。"

#. Translators: the title of a message to confirm the removal of a voice
#. profile
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:461
msgid "Remove Voice Profile?"
msgstr "删除语音配置？"

#. Translators: the label of a combobox
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:484
msgid "Select Speech Engine:"
msgstr "选择语音引擎："

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:513
msgid "&Play\tF5"
msgstr "朗读(&P) \tF5"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:515
msgid "Start reading aloud"
msgstr "开始朗读"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:520
msgid "Pa&use/Resume\tF6"
msgstr "暂停/恢复(&U) \tF6"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:522
msgid "Pause/Resume reading aloud"
msgstr "暂停/继续朗读"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:527
msgid "&Stop\tF7"
msgstr "停止(&S) \tF7"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:529
msgid "Stop reading aloud"
msgstr "停止朗读"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:534
msgid "&Rewind\tAlt-LeftArrow"
msgstr "快退(&R) Alt-Left"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:536
msgid "Skip to previous paragraph"
msgstr "跳到上一段"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:541
msgid "&Fast Forward\tAlt-RightArrow"
msgstr "快进(&F) \tAlt-Right"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:543
msgid "Skip to next paragraph"
msgstr "跳到下一段"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:548
msgid "&Voice Profiles\tCtrl-Shift-V"
msgstr "语音配置(&V) \tCtrl-Shift-V"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:550
msgid "Manage voice profiles."
msgstr "管理语音配置"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:555
msgid "&Deactivate Active Voice Profile"
msgstr "停用语音配置(&D)"

#. Translators: the help text of an item in the application menubar
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:557
msgid "Deactivate the active voice profile."
msgstr "停用激活的语音配置。"

#. Translators: a message that is announced when the speech is paused
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:619
msgid "Paused"
msgstr "已暂停"

#. Translators: a message that is announced when the speech is resumed
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:623
msgid "Resumed"
msgstr "已恢复"

#. Translators: a message that is announced when the speech is stopped
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:633
msgid "Stopped"
msgstr "已停止"

#. Translators: the title of the voice profiles dialog
#: bookworm/text_to_speech/tts_gui.py:638
msgid "Voice Profiles"
msgstr "语音配置"

#. Translators: the label of an item in the application menubar
#: bookworm/webservices/__init__.py:23
msgid "&Web Services"
msgstr "Web 服务(&W)"

#: bookworm/webservices/url_open.py:34
msgid "&Open URL\tCtrl+U"
msgstr "打开 URL(&O)\tCtrl+U"

#: bookworm/webservices/url_open.py:36
msgid "&Open URL From Clipboard\tCtrl+Shift+U"
msgstr "从剪贴板打开 URL(&O)\tCtrl+Shift+U"

#. Translators: title of a dialog for entering a URL
#: bookworm/webservices/url_open.py:49
msgid "Enter URL"
msgstr "输入 URL"

#. Translators: label of a textbox in a dialog for entering a URL
#: bookworm/webservices/url_open.py:51
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:57
msgid "&Wikipedia quick search"
msgstr "维基百科快速搜索(&W)"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:58
msgid "Get a quick definition from Wikipedia"
msgstr "从维基百科获取定义"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:70
msgid "Define using Wikipedia"
msgstr "在维基百科上查询"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:71
msgid "Define the selected text using Wikipedia"
msgstr "使用维基百科查询所选文本的定义"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:102
msgid "Retrieving information, please wait..."
msgstr "正在检索信息，请稍候..."

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:134
msgid ""
"Could not connect to Wikipedia at the moment.\\Please make sure that you're "
"connected to the internet or try again later."
msgstr "目前无法连接到维基百科。请确保您已连接到互联网或稍后再试。"

#. Translators: title of a message box
#: bookworm/webservices/wikiworm.py:143
msgid "Page not found"
msgstr "网页不存在"

#. Translators: content of a message box
#: bookworm/webservices/wikiworm.py:145
msgid "Could not find a Wikipedia page for the given term.."
msgstr "找不到给定搜索词的维基百科页面..."

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:151
msgid "Matches"
msgstr "搜索结果"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:152
msgid "Multiple Matches Found"
msgstr "存在多个搜索结果"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:165
msgid "Failed to get term definition from Wikipedia."
msgstr "无法从维基百科获取术语定义。"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:182
msgid "{term} — Wikipedia"
msgstr "{term} — 维基百科"

#. Translators: label of a read only edit control showing Wikipedia article
#. summary
#: bookworm/webservices/wikiworm.py:188
msgid "Summary"
msgstr "摘要"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:199
msgid "Open in &Bookworm"
msgstr "在 Bookworm 中打开(&B)"

#: bookworm/webservices/wikiworm.py:200
msgid "&Open in Browser"
msgstr "在浏览器中打开(&O)"

#. Translators: the title of a dialog to search for a term in Wikipedia
#: bookworm/webservices/wikiworm.py:233
msgid "Wikipedia Quick Search"
msgstr "维基百科搜索"

#. Translators: label of an edit control in the search Wikipedia dialog
#: bookworm/webservices/wikiworm.py:239
msgid "Enter term"
msgstr "搜索关键词"

#. Translators: label of a combobox  that shows a list of languages to search
#. in Wikipedia
#: bookworm/webservices/wikiworm.py:245
msgid "Choose Wikipedia language"
msgstr "选择维基百科语言"

#~ msgid "Use continuous reading mode"
#~ msgstr "使用连续阅读模式"

#~ msgid "Exclude named bookmarks when jumping between bookmarks"
#~ msgstr "在书签之间跳转时忽略命名书签"

#~ msgid "Book contents"
#~ msgstr "文档内容"

#~ msgid "OCR Results"
#~ msgstr "OCR结果"

#, fuzzy
#~ msgid "Page {page} of {total} — {chapter}"
#~ msgstr "第{page}页，共{total}页。"

#, fuzzy
#~ msgid "Retrieving download info, please wait..."
#~ msgstr "正在扫描。请稍候..."

#~ msgid "Getting download information, please wait..."
#~ msgstr "正在获取下载信息，请稍候..."

#~ msgid "Uncategorized"
#~ msgstr "未分类"

#, fuzzy
#~| msgid "Edit Tags"
#~ msgid "Edit Category/Tags"
#~ msgstr "编辑标签"
